貝萊德裁7芬佬員 轉用AI操盤

【本報綜合報道】人工智能（AI）殺入金融業，基金經理飯碗不保。以資產計、全球最大資產管理公司貝萊德周二宣佈重組股票基金業務，將多隻主動型股票基金下架，轉為電腦程式基金，改以AI操盤。據悉，貝萊德53名主動型基金經理共7人被裁走，並縮減分析員職務，料每年節省數千萬美元開支。

主動型股票基金續走資

《華爾街日報》報道，貝萊德旗下主動型股票基金持續走資，過去四年有三年錄得資金淨流走。截至去年12月止，貝萊德主動型股票基金資產規模為2,751億美元（約2.14萬億港元），較三年前資產規模減422億美元。加拿大退休計劃投資局前局長Mark Wiseman為貝萊德負責轉型人工智能計劃，指基金生存也要依賴AI、大數據及機械人，主動型管理模式備受考驗。

豐盛金融資產管理董事黃國英承認，大數據與AI令業界有壓力。黃國英表示除了AI，ETF（指數買賣基金）亦是主動基金的一大挑戰，因為在低波幅及低息率投資環境，投資者追逐額外回報意欲不大，他相信只要市場出現一個明星AI基金經理，資金就會瘋狂湧入AI產品，數年內基金經理人數就越來越少。

buy side sell side係咪可以收曬皮，準備入行點算好

人在香港，有無得幫襯隻基金

人類就快比AI取代